租村屋幾個地點選擇

嚟緊結婚打算搬入村屋住
本身諗住15-16k budget 租頂層連天台
兩個都喺九龍同一個地區返工，自己有車
揀咗幾個地點，新手乜都唔識想請教下各位巴絲

1. 西沙路：地點唔算好遠，去西貢馬鞍山買野都方便，周圍環境都ok，但係偏貴同出市區要車駁車

2. 大埔（太和/大埔頭）：去大埔買野方便，交通去搭火車巴士都方便，有諗過汀角路，但如果冇揸車交通就濕滯，同埋較少盤

3. 錦上路：擔心有鄉黑，打算睇近西鐵站附近或者屋苑式嘅村屋，就算駁車去大欖轉巴士或者搭狗鐵都好，空間感大啲，周圍冇咁迫，不過買野就一定要出荃灣或者元朗，

想請各位俾啲意見小弟
P.S. 開頭點樣搵盤會方便啲？

返九龍住西沙不如諗西貢啲村屋，不過交通一樣咁西考慮下濠涌之前果啲村屋啦

有諗過，諗西沙係希望進可攻退可守
返工時間嘅大清搭車揸車都係死
濠涌有啲新少少上網睇過都幾好

P.S. 巴打位界咸？

井欄樹點睇

都有睇過
上網睇好似唔多租盤

返工時間西沙、大清都應該收皮....可能你要搵日有假兩邊都試試
濠涌、南圍、窩美、白石臺、井欄樹呢幾條村都幾好
PS 屋企係界咸

我會鐘意西沙果邊
環境好似清幽啲
但西沙好似主要啲交通工具都係出沙田同馬鞍山
林村果頭我會揀大窩西支路果啲
有巴士去九龍同港島又有n車，不過好大機會落車行餐懵先返到屋企
自己住緊錦上路
鄉黑就應該條條村唔同
但真係好多路權問題，不過講到尾為錢
不過租就無乜野佢唔會搞你，買就麻煩知你難啲走咪㩒住你砌

落西貢D地產睇, 上網比較少
但西貢/西沙D交通真心閪
假日無交通意外都塞到仆街, 有意外真係屋企都返唔到
返放工又係, 如果經將隧, 日日塞到PK
如果經彩虹又係塞到PK

入fb group睇。同埋村口有貼租盤

咩group?

fb 井欄樹村民吹水互助組

住緊西沙，呢幾年西沙路擴闊緊，起完應該會好d, 新盤入伙應該都要起碼兩年

但而家擴闊工程佢又戇鳩鳩鑒爆一兩次水管成個西沙冇水

交通除非你下下出車，唔係嘅話朝早返工巴士有排等，小巴除非你井頭/西徑，唔係好難上到車

買餸近就烏溪沙/馬鞍山，但兩個都唔係平街市

禮拜六日入西貢塞硬車，如果有人炒車你就唔使諗出街了

西貢交通真係死症......唔計交通真係好好住

巴打錦上路好唔好住？
我見近西鐵/大欖交通冇乜特別煩 （除咗返工時西鐵多人啲外）
係平時買野要買定多啲先啫

有車 揀新田古洞元朗北
行吐公大欖屯公大山都可以出到市區
都有屋苑式

既然樓主都唸到元朗村屋都，不如都參考：
青衣聖保祿村（aka漁民村）對正青衣站生活便利
荃灣關門口村/綠楊村

朝早出九龍塞死晒係石門，遲下仲多d人唔知點算

買餸我唔太擔心，通常都係一星期買哂算
係有時唔想下下揸車出去（可能變成假日先揸）
學巴打話齋我都覺冇交通問題西沙/西貢幾好
所以我先加埋錦上路落去/大埔落去考慮

無乜特別，住左好多年所以對交通無感覺預左去邊都一個鐘
同埋成個錦田好大睇你住邊
最多人住就64k條線即係錦上路
果度都有條線去大欖隧道畀你轉車
較啱時間出門口一個鐘都出到港島
亦都有村巴來往港島
係返九龍東就有啲遠無論鐵定巴士
返九龍中都無乜問題
269b同268x都好快
西鐵就唔討論啦無搭黨鐵
平時買野一係元朗一係荃灣
假日揸車就兩邊都好多車
啲時間用曬去塞車買唔多野有時我都搭車算

荃灣實地睇過
村舊咗少少一係上到芙蓉山村嗰頭先好啲
同埋我見車位唔太多

呢個有諗過
但我上次揸車入古洞我都覺得好遠
越遠離元朗越好
屋苑式始終好過普通村（圍村唔駛講添）

咁你真係要預早出門

我住西沙，返工返中環，
搭巴士嘅話六點起身，七點出門，七點半到烏溪沙坐巴士980x，架巴士行尖山西隧已經好撚快同你揸車行西隧差唔多，但石門點都塞一塞
唔太塞就八點半到中環

日日揸車返工放工仲要迫塞車其實真係好攰

住西貢要識走位
唔係等車 塞車 都玩死你

其實自己揸車出九龍會行大欖定荃錦多

屋苑式要有埋管理其實都唔多選擇

揸車去大埔都方便既
不過一大雨打風真係屎都食得
鄉黑既話 要好睇你咩村
我而家住緊個條村都無咩問題
係返工要MON 巴士251A/64K

得15-16 K 要有天台又屋苑式真係有D難

新田有新起嘅屋苑式村屋
新田好在22定23小時 有來回元朗上水紅van 17號
冇車都方便出入 有車就出荃灣都好快
亦有架小巴去錦上路黨鐵站

係，好睇咩時間返工，我返比較早，完全冇塞車問題不過撞工返工返學高峰期就......

黎緊我間村屋都諗住放租
各位有冇係開邊個page放可以推介下

粉嶺

寧願早小小出到去慢慢嘆個早餐
7:30前 同後 已經兩個世界

出入荃錦林錦多
窮撚覺得大欖好貴
同埋我睇過我住果度行荃錦同大欖返工實際上爭五分鐘
$48快五分鐘

唔一定要屋苑式
想保安好啲嘅村
當然有啱嘅我唔介意俾多啲嘅

屋苑式冇管理都ok
係費事租圍村咁煩啫

我認同揸車仲要塞車仲辛苦過坐巴士
所以想搵啲有唔係非常山卡啦嘅村
唔想揸車仲可以搭巴士

我返工彈性啲
十點前返到都冇人理
其實邊個位塞同多數塞到幾點？

係大埔汀角路由細住到大～結婚先搬走
中學已經係長征出九龍返學～
其實由汀角嗰邊出去九龍基本上都係2程車～
大約時間都係9個字到1個鐘多啲～
只要你背左個小巴時間表就無問題
你揸車就仲方便添啦～
而且汀角環境真係唔錯
到今日交通叫返有咁上下方便都仲keep到個郊區樣

咁而家我就住搬左入元朗住村屋
不過睇樓我地都無睇棉上路個邊～
老公話嗰便唔係咁方便

如果你要搵盤可以去28hus呢類嘅網站～
除左有私人放盤都有唔小中介放盤上去吸客
唔係好似fb都有啲類似專頁～但係你自己就要小心啲
同埋最好租發展商村屋～好似江庫，基達呢啲～
一來間格好啲～二來同啲圍村會有返一定距離～
三來發展商收地基本都會係一大片咁收～
所以前前後後都會係外來人～好小會話有個村佬住你隔離

後半段認同
啲村有時起到一忽忽咁，搞到好迫夾，有發展商企理少少
汀角路返工時間會唔會好塞車

啲fb 村屋group 日日都彈好多盤出嚟（比較多係買盤）

除非炒車～唔係都好少塞～
真心吐露港塞嘅機會大啲～
一來發展商村屋起出嚟會是正啲～近年起嘅仲會係三上供電
二來唔係發展商嘅好可能你隔離就係住個原居民
好就唔好～唔好就大鑊～

想知 想搬西貢
大概翠塘附近上車出彩虹有冇難道

行去總站搭1A

汀角路果頭真係幾好住，所以係少盤啲。
果邊好多村都係多外來人，無鄉黑問題。
唔揸車都冇問題，有小巴/巴士㗎嘛，開個巴士app，睇啱時間先出門口，唔使等咁耐車幾咁爽。

有冇睇過將軍澳村
新起果堆應該好多租盤
d 原居民村民都好nice

清水灣 孟公屋個堆 科大個堆

我好早返工
總站上要唔要排
遲啲應該做西貢人
有無西貢電器鋪可以介紹
聽聞係西貢買電器包上樓

好早係早成點?
7點前應該都OK
不過總站就算要排應該都唔會太耐

九龍邊度先
住緊荃灣村屋
風涼水冷
有車有筆直可以睇下芙蓉山村

九龍西
芙蓉山我都睇過
冇乜租盤